---
title: Calcul d'entiers consécutifs

author: Alban Mancheron

lang: fr-FR

---

Ce dépôt correspond au matériel présenté dans [l'article sur
l'algorithmique et la programmation publié dans le numéro 255 de la
revue *GNU/Linux Magazine France* de janvier/février
2022](https://connect.ed-diamond.com/gnu-linux-magazine/glmf-255/entre-algorithmique-et-programmation).

Le fichier `Algorithmique-et-programmation.odt` correspond à l'article
soumis.

Le sous-répertoire [`images/`](images/) correspond aux images
utilisées pour l'article.

Le sous-répertoire [`programmes/`](programmes/) correspond aux
différentes versions des programmes décrits dans l'article.

* Licence

Copyright © 2016-2021 -- DoccY's Production

-------------------------------------------------------------------------

Ces logiciels sont des programmes informatiques permettant de calculer plus
ou moins bien des sommes d'entiers consécutifs.

Ces logiciels sont régis par la licence CeCILL soumise au droit français
et respectant les principes de diffusion des logiciels libres.  Vous
pouvez utiliser, modifier et/ou redistribuer ces programmes sous les
conditions de la licence CeCILL telle que diffusée par le CEA, le CNRS
et l'INRIA sur le site "http://www.cecill.info".

En contrepartie de l'accessibilité au code source et des droits de
copie, de modification et de redistribution accordés par cette
licence, il n'est offert aux utilisateurs qu'une garantie limitée.
Pour les mêmes raisons, seule une responsabilité restreinte pèse sur
l'auteur du programme, le titulaire des droits patrimoniaux et les
concédants successifs.

À cet égard l'attention de l'utilisateur est attirée sur les risques
associés au chargement, à l'utilisation, à la modification et/ou au
développement et à la reproduction du logiciel par l'utilisateur étant
donné sa spécificité de logiciel libre, qui peut le rendre complexe à
manipuler et qui le réserve donc à des développeurs et des
professionnels avertis possédant des connaissances informatiques
approfondies.  Les utilisateurs sont donc invités à charger et tester
l'adéquation des logiciels à leurs besoins dans des conditions
permettant d'assurer la sécurité de leurs systèmes et ou de leurs
données et, plus généralement, à l'utiliser et l'exploiter dans les
mêmes conditions de sécurité.

Le fait que vous puissiez accéder à cet en-tête signifie que vous avez
pris connaissance de la licence CeCILL, et que vous en avez accepté
les termes.

-------------------------------------------------------------------------

These softwares are computer programs whose purpose are to more or less
efficiency compute the sum of consecutive intergers.

These softwares are governed by the CeCILL license under French law and
abiding by the rules of distribution of free software. You can use,
modify and/ or redistribute these softwares under the terms of the CeCILL
license as circulated by CEA, CNRS and INRIA at the following URL
"http://www.cecill.info".

As a counterpart to the access to the source code and rights to copy,
modify and redistribute granted by the license, users are provided
only with a limited warranty and the software's author, the holder of
the economic rights, and the successive licensors have only limited
liability.

In this respect, the user's attention is drawn to the risks associated
with loading, using, modifying and/or developing or reproducing the
software by the user in light of its specific status of free software,
that may mean that it is complicated to manipulate, and that also
therefore means that it is reserved for developers and experienced
professionals having in-depth computer knowledge. Users are therefore
encouraged to load and test the software's suitability as regards
their requirements in conditions enabling the security of their
systems and/or data to be ensured and, more generally, to use and
operate it in the same conditions as regards security.

The fact that you are presently reading this means that you have had
knowledge of the CeCILL license and that you accept its terms.

[Click here to access the full licence](LICENSE.md)
